**3602. – Orchis montana** Schmidt (PLATANTHERA MONTANA Schm.). – Voisin du précédent. Plante plus robuste de 30-60 cm, munie à la base de 2-3 feuilles grandes ovales-oblongues ; fleurs plus grandes d'un blanc verdâtre, inodores ou peu odorantes, en épi lâche ; bractées plus larges ; divisions latérales extérieures du périanthe oblongues ; //labelle lancéolé obtus //(3 mm de large) ; //éperon filiforme en massue ; anthère large, à loges écartées, divergentes à la base en fer à cheval ; fossette stigmatique à bord étroit. //
Bois, landes, pâturages, dans toute la France. – Europe ; Caucase, Sibérie ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.